<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="array_descripcion">

        <item>Alemania es un país de Europa occidental con un paisaje de bosques,
            ríos, cadenas montañosas y playas en el mar del Norte. Tiene más de 2
            milenios de historia. Berlín, su capital, cuenta con sitios de arte y vida
            nocturna, la Puerta de Brandeburgo y muchos sitios relacionados con la Segunda
            Guerra Mundial.Múnich es conocida por el Oktoberfest y los salones de la cerveza,
            incluido el Hofbräuhaus del siglo XVI</item>
        <item>Brasil es un vasto país de Sudamérica que se extiende desde la
            Cuenca del Amazonas en el norte hasta los viñedos y las enormes cataratas
            del Iguazú en el sur. Río de Janeiro, simbolizado por su estatua de 38 m del
            Cristo Redentor sobre el cerro del Corcovado, es famoso por sus ajetreadas playas
            Copacabana e Ipanema, junto con su enorme y estridente festival del Carnaval, que
            cuenta con carros alegóricos, exuberantes disfraces y danza y música samba.</item>
        <item>Canadá es el país norteamericano que se extiende desde los Estados Unidos en el sur
            hasta el círculo polar ártico en el norte. Las ciudades principales incluyen la enorme
            Toronto, Vancouver, el centro cinematográfico de la costa oeste, las ciudades de habla
            francesa Montreal y Quebec, y la capital Ottawa. Las vastas franjas de naturaleza de Canadá
            incluyen el Parque Nacional Banff ubicado en un lago en las Montañas Rocosas.</item>
        <item>China es una nación muy poblada de Asia Oriental cuyos vastos paisajes abarcan praderas,
            desiertos, montañas, lagos, ríos y más de 14,000 km de costa. La capital, Pekín, mezcla la
            arquitectura moderna con los sitios históricos como el complejo del palacio de la Ciudad Prohibida
            y la plaza de Tiananmén. Shanghái es un centro financiero global adornado con rascacielos.</item>
        <item>Croacia es un país de Europa Oriental con una larga costa en el mar Adriático. Incorpora a más
            de 1,000 islas y lo cruzan los Alpes Dináricos. Su capital interior, Zagreb, es conocida por el
            barrio Gornji Grad (ciudad alta) y sus diversos museos. La principal ciudad costera, Dubrovnik,
            tiene murallas enormes que datan del siglo XVI y rodean una ciudad antigua con edificios góticos
            y renacentistas.</item>
        <item>Cuba es un país insular bajo un régimen comunista. Tiene playas de arena blanca como el azúcar y
            lo cubren campos de tabaco, que tienen un papel fundamental en la producción de los legendarios cigarros
            puros del país. </item>
        <item>Finlandia es un país de Europa del Norte que limita con Suecia, Noruega y Rusia. Su capital, Helsinki,
            ocupa una península y las islas que la rodean en el mar Báltico. En Helsinki, se encuentra la fortaleza
            marina Suomenlinna del siglo XVIII, el moderno Distrito del Diseño y diversos museos.</item>
        <item>Jamaica, un país insular caribeño, tiene una frondosa topografía de montañas, bosques pluviales
            y playas con arrecifes. Muchos de sus complejos hoteleros servicio de todo incluido (all-inclusive)
            se agrupan en Bahía Montego, de arquitectura colonial británica, y Negril, conocida por sus sitios de
            buceo y esnórquel. </item>
        <item>Japón es una nación insular del océano Pacífico con densas ciudades, palacios imperiales, parques nacionales
            montañosos y miles de santuarios y templos. </item>
        <item>México es un país entre los Estados Unidos y América Central, conocido por las playas en el Pacífico y el golfo
            de México, y su diverso paisaje de montañas, desiertos y selvas. Las ruinas antiguas, como Teotihuacán y la ciudad
            maya de Chichén Itzá, se distribuyen por el país, al igual que las ciudades de la época colonial española.</item>
        <item>Noruega es un país escandinavo que incluye montañas, glaciares y profundos fiordos costeros. Oslo, su capital,
            es una ciudad de áreas verdes y museos. En el Museo de barcos vikingos de Oslo, se muestran navíos vikingos preservados del siglo IX.
            Bergen, con coloridas casas de madera, es el punto de partida de los cruceros hacia el sorprendente fiordo de Sogn.</item>
        <item>Suiza es un país montañoso de Europa Central, con varios lagos, aldeas y las altas cimas de los Alpes. Sus ciudades tienen
            barrios medievales, con monumentos como la torre del reloj Zytlogge en su capital, Berna, y el puente de madera de la capilla
            en Lucerna. </item>
    </array>
</resources>